任天堂新機 Switch Lite 拆解，發現電量從原版的16Wh減少到13.6Wh...

任天堂在上個月突然發布了Switch Lite遊戲機，在取消了Joy-Con可拆卸手柄設計後，新機被定位在掌上游戲機市場，有著比原版Switch更好的電池續航能力，雖然Switch Lite還要到9月20日才正式開賣，但近日美國的監管機構FCC卻有任天堂這台新掌機的內部拆解圖給大家看了。

因為Switch Lite在美上市需要經過FCC對網絡通訊部件的認證，所以國外網站 ffid . io () 挖掘到了任天堂新掌機的內部拆解檔案，得以了解新機的一些深入訊息，而從放出的拆解照片來看，Switch Lite內部依然有類似筆記型電腦所用的熱管 +風扇散熱系統，這部分下面為新機的新Soc，來自NVIDIA提供的定製版Tegra X1，據稱新SoC採用更先進的工藝製程，有更好功耗控制，也潛在更好一些的性能，但目前還沒有實機測試，所以這只是猜測。

至於在任天堂的標稱續航能力上，Switch Lite的電池比原版Switch多了一個小時，達到5-6個小時，但從拆解發現新機的電池容量其實變小了，從原版的16Wh減少到13.6Wh，續航反而有提升應該是因為新機的屏幕尺寸更小了，而手柄不能拆卸後，也不再需要為它充電，另外還有上面提到SoC的改進等在內多項變化所帶來的。

不同於原版Switch的“ODIN”代號，Switch Lite的PCB主板上顯示它的代號“VALI”，這應該是代表“Valkyrie”，由此推測任天堂還會有個“The Son of Odin”，也就是漫威迷們熟悉的“Thor”，這可能會是傳聞中性能更強、定位更高的Switch Pro。

賣垃圾

弱化版.

將原來要叉電既整走，又慳返筆
老任呢招高呀

Switch = on9

未公佈Switch果時又話唔會取代3DS

仲好意思話出switch pro笑撚死

又開始行NDS條路

買部畀老母玩下都好

咁買新版定舊版好

依部係純手提版，電池細d但其實續航時間長左少少，便幾舊
另外重有部少改版既switch2019，電池容量同原版一樣，
但續航長左50%左右，同原版同價

認真搞手提版就唔該搞好Game既字體
真係又細又醜樣

呢部野既係xr咁手機📱